海 賊 王 夢 中 辭 世

被全世界尊稱為「海賊王」，擁有財富、名聲、權勢的海賊，是史上第一也是唯一完成「偉大航路」的羅傑海賊團的船長；亦是傳說中的大秘寶「ONE PIECE」的擁有者。出生於東海羅格鎮，是白鬍子海賊團第二隊隊長「火拳」艾斯的生父。過去跟海賊團船長「白鬍子」艾德華·紐蓋特、海賊艦隊提督「金獅子」史基齊名，並且經常交戰。使用武器為劍和手槍。

世界政府認為他擁有「世界最危險的力量」，因為他知道「毀滅世界的所有古代兵器」的下落。和路飛的爺爺海軍中將「拳骨」蒙奇·D·卡普是宿命的對手，並被其多次逼上絕路。

在達旦的回憶中，卡普形容羅傑是一個被激怒時會顯得非常急躁和任性的人，但其行為卻如小孩子般率真單純。他十分珍視自己的夥伴，也因此深得夥伴們的信賴；因他不願讓敵人追擊身後的夥伴，就算面對強敵也從不逃走；此外，他也絕不容許別人說夥伴的壞話，過去還曾因此毀滅了一個國家的軍隊。卡普還表示，儘管自己是海軍，但也無法憎恨羅傑這個人，所以才應允照顧艾斯。（這點倒是很像四皇之一的紅髮·香克斯海一樣的胸懷，當時紅髮只是哥爾羅傑船上的一名船員哦！）

大海賊時代拉開序幕的頭三年，擁有無數海賊艦隊的金獅子發現了羅傑擁有一樣足以毀滅世界的武器，同為海賊的他，想和羅傑共謀天下，羅傑卻拒絕了他，並且與金獅子大戰，這場戰役的最後，本該是四面楚歌的羅傑為突如其來的驚濤駭浪所救。大海吞噬了金獅子半個艦隊，最終兩敗俱傷。羅傑突圍逃出虎口。

經過三年的時間，他終於在「偉大航路」上完成稱霸的夢想，成為傳頌一時的「海賊王」。他曾跟經常交戰海賊團船長「白鬍子」艾德華·紐蓋特獨自兩人在許多櫻花樹的地方一起喝酒，並且告訴為D而困惑的白鬍子的D之意志，又下令一道「船長命令」，讓羅傑海賊團正式解散。

海賊團解散後的第一年，羅傑對着冥王雷利說了最後一句話「我是不會死的」然後跑去向海軍自首，於監獄中出乎意料地將妻子及未出世的艾斯託付給卡普照顧。最後在出生地羅格鎮公開被執行死刑。臨刑前的一句話，讓人們趨之若鶩奔向大海 －「想要我的財寶嗎？想要的話可以全部給你，去找吧！我把所有財寶都放在那裏。」，使許多海盜為了爭奪「One Piece」而開始樹立霸權、極力爭奪，而形成了「大海賊時代」。

海賊王撚係夢中逝世